同級同事嘅工作能力比自己好，自我內心點調劑好？

講返公司背景先：
公司文化都幾西下，流失率都幾高，但人工比同行高D

小弟自己一直想跳槽，因為接受唔到西文化，奈何自己非專科畢業，經驗又唔多

但係我同級同事又某U神科畢業，又勤力，英文普通話又講得，識拼音打字(公司嘅公家電腦default係咁，請唔好怪我哋，小弟每朝要都轉返倉頡)，識excel功能又多過小弟

我見呢位background咁好嘅同事都接受到西文化，自己垃圾U居然接受唔到，覺得我哋之間有好大落差

包括：適應力，工作力等

所以小弟依家內心好矛盾，成日凝住 人地神科都崖到啦，自己垃圾U都崖唔到

第時跳槽其他公司，都唔方崖得耐

點自我調劑好？

自相矛相

明知自己廢唔及人
有多過同行人工仲想點？

仲不設實際諗轉工

轉工
個個人適合自己發展既地方都唔同

又勤力，英文普通話又講得，識excel功能又多過小弟

自學咪得

on9
番工睇份糧既姐

接受現實
我係高分低能

高學歷都要同你呢啲人做同事

拼音打字唔使學㗎喎，我唔識打字都係用拼音

用你同事做榜樣, 首先抱住個心態Don't Quit先
每日學啲工作有關既英文, excel. 唔好迫自己太多, 日積月累你就叻. 每個成功既人背後就係失敗好多次, 做過好多鳩野同埋訓練. 咁落去, 你會發現自己走左比自己想像中更遠既路.

但另一方面精神分裂下, 同其他朋友傾下計. 平心靜氣比較下你份工Workload, 支援, 援助有幾多同合唔合理? 如果一堆workload, 完全靠自執生, 責任又大, 又冇人教你野. 你就要執生走人, 留俾啲神科友仔填補公司既問題, 好彩就搵到, 但叻人始終係會脫離呢啲公司.

神科都要同你做同事 你可以恥笑返佢

其實英文我ok嘅，係有時開會疾左D(20個人一間房望住果時)

excel嘅formula要靠上網搵同excel入面嘅help先整到，有D樣衰

咩if, counta嘜, pivot table

唯有自己接受現實，每朝用食早餐時間，惡補下呢方面知識

利申
樓上果堆mean comment真係，西言西語又0建議

一開口就on9，心理質素少D都死

又等睇比人駁，例牌開句“咁你xxxxx都冇計喎+個emoji”

excel呢啲做做下，google下做研會積累知識.
英文疾機，我覺得自己對鏡讀書，背書係有用.

對廿個人疾好正常既，叫我用廣東話對20個人我都疾 要喺壓力下function得好，以我了解有兩個重點.

1. 當你有壓力既時候 你既performance 會係你平時既最低. 軍人訓練點解咁嚴苛，就係因為你上到戰場係會得番最基本既本能反應.

2. 不斷expose, 去習慣壓力環境.

研究+模仿下人地講野既用詞，句子.
做多左你就會發展到自己既本能反應. 對答快左, 同樣對答時候，思考既時間多左

仲有，學完，迫自己用.
得，或被人屌都好，印象係最深刻.

你接受自己廢過人呢個事實會好d
你地留係公司 佢遲早做埋你senior

如果樓主仲係後生既
咁既環境先好
有個好既榜樣拉住自己進步

完全唔明有咩問題..
你返工睇份糧炸...
佢咁叻咪重好 好多野都變左比佢做
自己做小D.
返工最緊要越小野做 越高人工就得 理閪佢咩..

係機會黎 可以向佢學習

俾多D野佢做，佢呢種仆街好撚鐘意將別人比下去，一齊將野俾鳩曬佢做！

有個叻同事榜住做野舒服好多 , 唔洗跟手尾
仲想點

同級同事能力比自己低，要你做埋佢個份
內心點調劑？

慢慢學啦
英文普通話比唔到意見你
但Excel 我都算係fg 後第一份工日日自學
自己諗下有無方法可以快啲做哂啲野
例如學下VBA 咁

我都係，同事好多都Kong U ,CU 畢業，講嘢英文、普通話，轉數都好掂...
但是我就on99咁，講嘢都1999
心諗點解我會入到依間公司，同佢定地做同事，收一樣嘅人工